\documentclass[14pt,a4paper]{extreport}

\usepackage[left=30mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm]{geometry}
\usepackage{cmap}		
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{framed}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{alltt}

\usepackage{cite}
\usepackage{url}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\titleformat{\chapter}[display]
    {\filcenter\large\bfseries}
    {\MakeUppercase{\chaptertitlename} \thechapter}
    {8pt}
    {\bfseries}{}
\titleformat{\section}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesection}
    {1em}{}
\titleformat{\subsection}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesubsection}
    {1em}{}

%% Настройка вертикальных и горизонтальных отступов
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-30pt}{8pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{*4}{*4}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{*4}{*4}

%% Отступ от левого края
\oddsidemargin=0pt 

\lstdefinestyle{customc}{belowcaptionskip=1\baselineskip,breaklines=true,frame=L,xleftmargin=\parindent,  language=C, showstringspaces=false, basicstyle=\footnotesize\ttfamily,keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black}, identifierstyle=\color{blue}, stringstyle=\color{orange},numbers=left,numbersep=12pt, numberstyle=\small\color{mygray},}
\lstset{escapechar=@,style=customc}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\begin{document}

%% Титульный
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{title.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Оглавление
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\tableofcontents
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Задание
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Задание}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Задание}

\begin{enumerate}
\item 
Реализовать класс интегратора в .cpp и .h файлах.
    
\item 
Привести задающее воздействие в виде модели с использованием интегратором.
    
\item 
Дисретизировать полученные модели задающего воздействия 
и объекта управления с шагами дискретизации 5, 50, 100 Гц.

\item
Программно реализовать отдельными классами четыре случая объектов 
(непрерывный и три дискретных). Для дискретных случаев сделать 
реализацию с использованием разностных уравнений 
\begin{equation} 
    x_{k+1} = A \cdot x_k
\end{equation}.
То есть интегратор заменяется на элемент памяти.

\item 
Добавить реализованные классы в предоставленную программу для \\ QtCreator.

\item
Поочередно провести сравнение поведений реализованных непрерывв-
ных моделей с дискретными моделями с соответствующими шагами
дискретизации. Шаг дискретизации меняется в предоставленной про-
грамме. В результате должно получиться три пары сравнений.

\item 
В предоставленной программе QtCreator настроить последовательный
порт (qSerialPort) на скорость 115200 бод, формат 8N1.

\item 
Закодировать с помощью метода COBS значения, полученные с выхода
объекта в следующем формате: 0x0A 0xXX 0xXX 0xXX 0xXX 0xCR,
где 0xXX – байты полученного числа с плавающей точкой (float) в
обратном порядке, а 0xCR – проверочная сумма, равная сумме всех
остальных байт сообщения, вычтенной из 0xFF.

\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Исходные данные
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\chapter*{Исходные данные}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Исходные данные}

\begin{equation}
    u(t) = 3 \cdot  cos(0.1 \cdot t + 1)
\end{equation}

\begin{equation}
    A = 
    \begin{bmatrix} 
        0 & 1 & 0 \\ 
        0 & 0 & 1 \\
        -1.5 & -5 & -2
    \end{bmatrix}
\end{equation}

\begin{equation}
    B = 
    \begin{bmatrix} 
        0 \\ 
        0 \\
        1
    \end{bmatrix}
\end{equation}

\begin{equation}
    C = 
    \begin{bmatrix} 
        0.5 & 0 & 0
    \end{bmatrix}
\end{equation}

\begin{equation}
\dot x = A \cdot x + B \cdot u(t)
\end{equation}

\begin{equation}
y = C \cdot x
\end{equation}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Ход работы
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Ход работы}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ход работы}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Приложение А. Исходный код программы
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\chapter*{Приложение А. Исходный код программы}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Приложение А. Исходный код программы}

\begin{alltt}
\begin{verbatim}
double control() {
    /// Constants

    const double tT = this->TIME_STEP;

    const double _In[] = {1, 0, 0, 1};
    const Matrix In(2, 2, _In);

    const double _u_A[] = {0, -1, OMEGA*OMEGA, 0};
    const Matrix u_A = Matrix(2, 2, _u_A);


    Matrix mat_exp = Matrix(2, 1);
    Matrix u = Matrix(2, 1);

    mat_exp = (In + u_A*T).inverse()*this->u_state;
    Matrix c = u_A*mat_exp*T;
    u = this->u_state - u_A*mat_exp*T;

    this->u_state = u;

    double signal = u.getM();

    return signal;
}
\end{verbatim}
\end{alltt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
